# Пельменная!

## Фронтенд

Сборка фронтенда описана в пайплайне frontend/.gitlab-ci.yml <br/>
В процессе сборки код проходит этапы тестирования  сборки, релиза и уведомления.
- На этапе тестирования код проходит sast тест гитлаба и sonarqube, который он на самом деле не проходит, надо бы поговорить с разработчиками по этому поводу.
- Cборка проходит в docker in docker с использованием многоэтапной сборки, что позволяет значительно уменьшить размер артефакта. Результат сборки - контейнер docker с nginx внутри, в который скопирован готовый код фронтенда.
- После сборки готовый контейнер загружается в Container registry на шего Gitlab, а в телеграм отправляется уведомление с версией.
<br/>
Во фронтенде обновлена библтотека glob-parent до версии 6.0.2. В старой версии библиотеки есть критическа [уязвимость](https://github.com/advisories/GHSA-ww39-953v-wcq6)

## Бэкенд

Сборка фронтенда описана в пайплайне backend/.gitlab-ci.yml <br/>
Бэкенд проходит через аналогичные этапы тестирования, сборки, релиза и уведомления.

- Проходит тесты sast гитлаба и sonarqube.
- Multi-stage сборка в docker in docker. Результат сборки - docker контейнер alpine с запущенным бинарным файлом бэкенда.
- уведоление в телеграм.

## Инфраструктура

После выполнения этапов сборки запускается downstream пайплайн для настройки инфраструктуры и деплоя приложения.<br/>
В этом пайплайне описаны этапы поднятия кластера Kubernetes, формирования helm чартов приложения и деплой в кластер.<br/>
Более подробно можно ознакомиться в [инфраструктурном репозитории](https://gitlab.com/momostore/infra)
Ветка инфраструктурного репозитория, из которой берётся код определяется переменной ${MOMO_INFRA_BRANCH}